[香江反送鍾組織] 香江同盟會

《香江同盟會》 作者: 好想吐

主要人物: 大腦大明、力氣阿強、物資莎莉、文宣阿儀、哨兵小夫、急救約翰

地點: 蓮燈黑房

第一章‧成立同盟

「淋病、何妖、鄧二星、白衫、(註一) 貢差、(註二) 江差、BVT……」

阿強獨自坐係蓮燈黑房，口中唸唸有詞。正如《權遊》的艾亞一樣，阿強心中都有個「清單」。

「Sorry，我遲咗，頭先 (註三) GT緊急救約翰。」

莎莉從後出現，大汗疊細汗的佢拎住兩個紅白藍膠袋。

「二士情況點？」

阿強眉頭緊蹙，雙拳握緊，壓低聲線問。

「眼球爆咗，永久失明，FC。」

莎莉吞咗啖口水，然後緩媛地說。

「啪！」

阿強一錘打落黑房唯一的金屬枱上，力氣之大連天花板的殘燈都搖搖欲墜。

「黑差死全家！」

阿強心中燃燒著地獄之火，起身準備離開黑房。

「冷靜啲，你而家衝出去無補於事。今晚已經有太多手足犧牲咗，你無謂去送頭。」

大明突然閃出，㩒住阿強的膊頭，強行要佢坐返低。

「你唔好阻住我！唔通要我眼白白咁睇住個女仔盲咗而乜都唔做？我要射爆所有黑差屋企人的眼球，再用過期吹波彈毒死佢地。」

阿強猛地推開大明的手，激動地不斷鎚打金屬枱，咆哮著靈魂深處的憤恨與怒火。

一個人做咗一個錯誤的決定，種下一整代人的仇恨種子。

「This is WAR. And I want to kill them ALL. (呢個係戰爭，我想殺哂佢地。) 但我地唔係貿貿然去送死，要推翻呢個腐敗無能的政府，我地必須從長計議。」

大明沉著道，眼底閃過一絲恨意。

「That’s why we’re here. (正正係因為咁我地先係度。) 成立同盟會，對抗腐敗政權。」

身穿克衫、戴上黃色哨子的小夫拖著阿儀係漆黑中行出黎。

「我地必須齊心一致，不分化、不割蓆、不篤灰，呢一場運動…唔係，呢一場革命先會成功。」

小夫目光堅定地說。

「我地一定要堅持落去，唔係對唔住六位二士，同無數被捕被打被殘害的手足…」

眼泛淚光的阿儀悲痛道。

「一旦加入同盟會，就無得返轉頭，你地明唔明白？」

大明語重心長地說。

其他人不約而同地點頭。

「光復香江，時代革命！」

眾人齊聲道。

「淋病、何妖、鄧二星、白衫、貢差、江差、BVT……」

阿強心裡默唸，秋後，係清算香江人渣的時候。

(續)

註一: 貢差，全名鍾意貢丸人民共和國差役，作風好勇鬥狠，只為政權服務。部分人對cosplay情有獨鍾，喜愛打扮成江差。

註二: 江差，全名香江差役，係香江回歸貢丸國前為皇家香江差役，曾受香江人尊重及愛戴，回歸後成為貢丸國及香江政府的傀儡。偏好僱用殘障及嚴重疾病人士如語障、聽障、腦癌等。部分人有對cosplay情有獨鍾，喜愛打扮成克衣人。

註三: GT，全名GorGorYanDouSekYungGeHiTech，全球性通訊軟件，只需手機同網絡即可使用。